{
    "about-experiment": "데이터를 등록하고 최적의 파라미터로 수행가능한 모델을 찾을 수 있습니다. 각 experiment은 가용자원 한도 안에서 수행됩니다.",
    "about-sources": "새 experiment를 만들기 위해 파일을 등록하거나, 이미 등록되어 있는 데이터 파일을 사용할 수 있습니다.",
    "about-preprocess": "다양한 전처리 옵션을 설정한 후 AutoML 시작 버튼을 눌러 모델링을 시작할 수 있습니다.",
    "No experiments": "등록된 experiment가 없습니다.",
    "Confirm to Delete": "삭제 확인",
    "Are you sure to delete the selected experiment?": "선택한 experiment을 삭제하시겠습니까?",
    "Are you sure to delete the selected deployment?": "선택한 deployment를 삭제하시겠습니까?",
    "Confirm": "확인",
    "runtimes": "experiment",
    "loading...": "불러오는 중입니다...",
    "Loading...": "불러오는 중입니다...",
    "Run Automl": "Automl 시작",
    "AUTO": "자동",
    "AUTOSEARCH": "자동탐색",
    "Name": "이름",
    "name": "이름",
    "Dataset": "데이터셋",
    "Status": "상태",
    "status": "상태",
    "Metric": "지표",
    "Metrics": "지표",
    "EstimatorType": "분석유형",
    "SEARCH": "검색",
    "features": "개의 feature",
    "Score": "점수",
    "ModelCnt": "모델개수",
    "DepCnt": "배포개수",
    "Actions": "명령",
    "Start": "시작",
    "Stop": "중지",
    "Detail": "상세",
    "Delete": "삭제",
    "delete": "삭제",
    "create": "생성",
    "New Experiment": "새 Experiment 만들기",
    "AVAILABLE JOB COUNT": "사용가능한 컨테이너 자원",
    "Classification": "분류",
    "Regression": "회귀",
    "Target": "타깃",
    "target": "타깃",
    "Run AutoML": "AutoML 시작",
    "Close Popup": "팝업 닫기",
    "Trials": "시행",
    "duration": "기간",
    "estimator": "estimator",
    "Score Trend": "점수 분포",
    "filename": "파일명",
    "filesize": "파일크기",
    "Filesize": "파일크기",
    "Preprocess": "전처리",
    "Overview": "개요",
    "Leaderboard": "리더보드",
    "Cluster": "클러스터링",
    "Data Sampling": "데이터 샘플링",
    "USE SAMPLING": "샘플링 사용",
    "NO SAMPLING": "샘플링 없음",
    "Deployment": "배포",
    "Related experiments": "연관된 experiment",
    "sampling": "샘플링",
    "ratio": "비율",
    "samplingRatio": "샘플링 비율",
    "samplingSize": "샘플링 건수",
    "No sources": "등록된 소스 없음",
    "Create a new experiment": "새 experiment를 만듭니다.",
    "Create new source": "새 소스 생성",
    "Sources": "소스 목록",
    "Clustering Tags": "클러스터링 태그",
    "Clustering Details": "클러스터링 상세",
    "text": "텍스트",
    "Show picked": "선택된 항목만 보기",
    "Show all": "모두 보기",
    "is on progress": "진행중",
    "Error": "오류",
    "You can correct or newly enter the labeling results of these data.": "이 데이터부터 레이블링 결과를 수정하거나 혹은 새롭게 입력할 수 있습니다.",
    "You can review the first tagging results and improve them by entering the proper labeling results.": "최초 레이블링 결과를 검토해보세요. 개선이 필요하면 가이드에 따라 직접 레이블링을 할 수 있습니다.",
    "picked": "선택",
    "tag": "태그",
    "Improve results with your annotation.": "직접 주석을 달고 결과를 개선합니다.",
    "Start labeling": "레이블링 시작",
    "Clear label data": "레이블 데이터 지우기",
    "n_clusters": "클러스터 개수",
    "cluster-method": "클러스터 방법",
    "User can improve the automatically tagged results by correcting them": "자동으로 레이블링된 결과를 보정하여 더 나은 레이블링을 생성할 수 있습니다.",
    "Text and Tag correction - No. ": "Text 및 분류 정리하기 - No. ",
    "Add text-vector to new features": "Text 벡터를 새 feature로 추가",
    "Add labeled info.(tags) to new features": "레이블 정보(태그)를 새 feature로 추가",
    "Algorithms": "알고리즘",
    "algorithms": "개의 알고리즘",
    "with ensemble": "(앙상블 포함)",
    "Plots": "플롯",
    "plots": "개의 플롯",
    "Clustering visualization": "클러스터링 시각화",
    "From a local file": "로컬 파일 불러오기",
    "uploading..": "업로드 중...",
    "Drop the files here ...": "파일을 여기 드롭하세요...",
    "Drag 'n' drop some files here, or click to select files": "파일을 여기에 드래그 앤 드롭하거나, 클릭해서 파일을 선택하세요.",
    "From the URL": "URL 불러오기",
    "From recent files": "최근 사용한 파일 불러오기",
    "type": "형식",
    "Type": "형식",
    "title": "제목",
    "load": "불러오기",
    "From Sklearn datasets": "Sklearn Datasets 불러오기",
    "best score": "최고 점수",
    "estimatorName": "estimator 이름",
    "count": "개수",
    "lastCreatedAt": "최근 생성 시기",
    "file": "파일",
    "Enter a experiment name": "experiment 이름을 입력하세요",
    "Save": "저장",
    "Cancel": "취소",
    "Experiment - ": "Experiment - ",
    "Step": "단계",
    "Details": "상세",
    "Deployments": "배포",
    "No deployment contents": "배포된 항목 없음",
    "No deployment yet": "배포된 항목 없음",
    "Deployment Info": "배포 정보",
    "Deploy the model to your platform to get predictions": "구성된 모델을 플랫폼으로 배포하고 예측을 실행하세요",
    "date": "날짜",
    "Download trained model": "학습된 모델 다운로드",
    "about-modelbinary": "모델 바이너리 파일은 pickle 라이브러리를 이용하여 개인 환경에서 사용할 수 있습니다.\nPython 3.7 혹은 상위 버전, scikit-learn==0.22.1, Autoinsight module(optional)을 요구합니다.",
    "about-helper-package": "일부 전처리는 helper 패키지를 필요로 합니다. 이 파일을 다운로드 후 설치해야 합니다.",
    "Preprocessor step - ": "전처리 단계 - ",
    "No preprocessor": "전처리 없음",
    "Final Estimator": "최종 estimator",
    "Comma Separated Data with inputs as the keys": "쉼표로 구분된 데이터를 입력의 키값으로 받습니다. ",
    "as the keys.": "키로 넣습니다.",
    "Data processing for the form below is open to the RestAPI URL": "아래 양식의 데이터 처리는 REST API형태로 서비스를 제공합니다.",
    "prediction result": "예측 결과",
    "Predict Result": "예측 결과",
    "errors": "에러",
    "if exists": "선택사항",
    "explanation of the prediction": "예측에 대한 설명",
    "Feature": "feature",
    "Datatype": "데이터타입",
    "Missing": "결측값",
    "Transform": "변형",
    "Unique": "고유값의 수 ",
    "Mean": "평균값",
    "min": "최솟값",
    "Min": "최솟값",
    "max": "최댓값",
    "Max": "최댓값",
    "Most Frequent": "최빈값",
    "mostfrequent": "최빈값",
    "Preprocess Configuration": "전처리 상세 설정",
    "Sampling Configuration": "샘플링 설정",
    "Split by": "분할 기준",
    "dataset partition": "데이터셋 분할",
    "partition": "분할",
    "createdAt": "생성 일시",
    "description": "설명",
    "Click the row to see the details": "각 행을 클릭하여 상세 내역을 확인하세요.",
    "Prediction Result": "예측 결과",
    "Preparing...": "준비 중...",
    "Result": "결과",
    "Download Resources:": "리소스 다운로드",
    "Optimization info:": "최적화 정보",
    "General settings": "일반 설정",
    "Estimator Type": "문제 유형",
    "The type of problem to solve.": "해결하고자 하는 문제의 유형",
    "The variable that needs to be predicted.": "예측해야 하는 변수",
    "Data Partitions": "데이터 분할",
    "Split Information": "분할 정보",
    "Resampling Strategy": "리샘플링 방법",
    "Split by random": "무작위 분할",
    "no-split": "해당 데이터는 아직 분할되지 않았습니다. AutoML을 실행한 뒤에 확인할 수 있습니다.",
    "random-split": "데이터 분할을 무작위로 수행합니다.",
    "Holdout Split Ratio": "데이터 분할 비율",
    "Test ratio": "테스트 비율",
    "Split the data into train set and test set after sorting by the key values. \nCan only be applied to int/float columns without missing values.": "데이터를 키값으로 정렬 후 train/test셋을 나눌 수 있습니다. 결측값이 없는 int/float에 대해서만 지정할 수 있습니다.",
    "Use the slider to select the TRAIN/VALID/TEST area": "슬라이더를 조정해서 TRAIN/VALID/TEST 영역을 설정해주세요.",
    "Advanced settings": "고급 설정",
    "Clustering-Optimizer": "클러스터링 최적화방법",
    "Number of Cluster": "클러스터 개수",
    "Time Out (sec)": "시간 제한 (초)",
    "The time limit for the entire experiment by seconds": "AutoML 동작에 대한 시간 제한 (초)",
    "EarlyStopping": "조기 종료",
    "Each evaluation Timeout (sec)": "각 evaluation별 최대 시간(초)",
    "If this option is enabled, it stops the experiment if the best score is not improving during certain number of evaluations": "체크 시, 특정 횟수의 모델링 시행 동안 최고 점수가 개선되지 않는 경우에 AutoML을 중지합니다.",
    "Use Ensemble Builder": "앙상블 빌더 사용",
    "Include Estimators": "사용할 estimator",
    "One Hot Encoding": "one-hot 인코딩",
    "about-ohe": "해당 옵션이 사용될 경우, experiment에서 feature로 사용되는 카테고리 혹은 Object 컬럼(텍스트 등)에 대해 one-hot 인코딩을 실시합니다.\none-hot 인코딩 옵션을 사용하지 않을 경우, 카테고리 컬럼은 정수로 인코딩됩니다 (레이블 인코딩). \n[주의] one-hot 인코딩은 한 컬럼 내의 각 카테고리를 이진 컬럼으로 변환하여 데이터셋 크기를 증가시킬 수 있습니다.",
    "Variance Threshold": "분산 임계치",
    "about-varthreshold": "전처리 과정에서 분산이 일정 수준 이하 (기본값 0)인 feature들을 찾고, 이러한 예측력이 낮거나 없는 feature들을 삭제합니다.",
    "Scaling": "스케일링",
    "about-scaling": "전처리 과정에서 선택한 방법으로 전체 feature를 스케일링하거나 표준화함으로써, 특정 모델에서 더 나은 결과를 도출할 수 있습니다.",
    "Feature Engineering": "feature 엔지니어링",
    "about-featureengineering": "feature 엔지니어링 방법은 feature 선택과 차원 축소 등을 포함하며 고차원의 데이터셋에 대한 성능을 개선하기 위해 사용됩니다.\n[주의] Matrix decomposition이나 Kernel approximation 등 몇몇 방법들은 전체 데이터셋의 형태를 변형시킬 수 있습니다.",
    "Experimental": "실험적 기능",
    "Log Level": "로그 레벨",
    "Use Reinforcement learning to build a pipeline": "강화학습 기반 파이프라인 구성",
    "number-container": "컨테이너 개수",
    "number-container-description": "모델링에 사용되는 컨테이너 개수",
    "General Settings Overview for the experiment selected": "AutoML을 시작하기 전에 실험의 일반 설정 정보를 확인하세요.",
    "Random Seed": "난수 시드값",
    "Fix all algorithm seeds": "모든 알고리즘의 시드값을 변경합니다.",
    "Data Preview": "데이터 미리보기",
    "Data Columns": "데이터 컬럼",
    "EDA": "탐색적 데이터 분석",
    "Build EDA plots": "탐색적 데이터 분석하기",
    "about-corr": "상관행렬은 변수 간의 상관계수를 보여줍니다. 각 셀은 두 변수 간의 상관관계를 나타냅니다. 데이터를 요약하는 상관 행렬은 더 고도의 분석을 실시하기 위한 입력이나 진단 방법으로 활용됩니다.",
    "about-pairplot": "페어 플롯은 데이터셋의 쌍별 관계를 나타냅니다. Pairplot은 개별 변수의 분포와 두 변수 간의 상관관계를 함께 볼 수 있도록 하며, 변수나 차원 간의 관계나 패턴을 이해하는데 사용됩니다.",
    "about-parcoord": "평행좌표는 데이터셋의 각 행을 각 차원을 나타내는 평행축을 가로지르는 폴리라인으로 나타냅니다. Interactive한 도표이기에 축을 따라 선을 드래그하여 원하는 영역을 필터링할 수 있습니다.",
    "about-parcate": "평행좌표는 데이터셋의 각 행을 각 차원을 나타내는 평행축을 가로지르는 폴리라인으로 나타냅니다. Interactive한 도표이기에 축을 따라 선을 드래그하여 원하는 영역을 필터링할 수 있습니다.",
    "about-vaa": "각 변수(feature) 값에 대한 분포를 나타냅니다.",
    "about-va": "타깃 값에 대한 분포를 나타냅니다.",
    "Open plot in new tab": "새 탭으로 열기",
    "Remove Outlier": "이상치 제거 사용",
    "Imputation": "결측치 대체",
    "outlierThreshold": "이상치 기준",
    "outlierStrategy": "이상치 판단",
    "Use N/A imputer": "결측치 대체 사용",
    "Use Transformer": "변수 변환 사용",
    "Sampling": "샘플링",
    "Sampling size": "샘플링 크기",
    "Use class balancer": "class balancer 사용",
    "CLASSIFIER only": "분류일때만 사용가능",
    "Please select a target class to balance with": "기준 클래스를 선택하세요",
    "Click to apply preprocessor": "클릭하여 전처리 실행",
    "Click to add new preprocessor": "클릭하여 전처리 추가",
    "fail-preprocess": "데이터 전처리가 실패하였습니다.",
    "done-preprocess": "데이터 전처리가 완료되었습니다.",
    "waiting-preprocess": "데이터 전처리 대기중 입니다.",
    "Show details": "자세히 보기",
    "Export": "내보내기",
    "Recommend": "추천",
    "Visualization": "시각화",
    "Configuration": "설정",
    "Row Count": "행 개수",
    "Column Count": "열 개수",
    "about-tagging": "tagging 작업결과는 preprocess 수행시 데이터셋에 신규컬럼으로 생성됩니다.",
    "about-leaderboard": "선택한 지표를 기준으로 책정된 모델 파이프라인의 순위를 확인할 수 있습니다.",
    "Total Progress": "진행률",
    "Pre-preocessing": "전처리",
    "Rank": "순위",
    "SHOW DATA INFO": "데이터 정보보기",
    "trainScore": "Train 점수",
    "score(train)": "Train 점수",
    "validScore": "Valid 점수",
    "score(valid)": "Valid 점수",
    "testScore": "Test 점수",
    "score(test)": "Test 점수",
    "View": "보기",
    "Model Pipeline Information": "모델 파이프라인 정보",
    "See piepeline for the model selected": "선택한 모델의 파이프라인 정보를 확인하세요",
    "Model Evaluation": "모델 평가",
    "about-model-evaluation": "모델에 대한 다양한 정보를 확인할 수 있습니다.",
    "Evaluation": "평가",
    "Information": "모델정보",
    "Deploy": "배포",
    "Correlation": "상관관계",
    "Feature Importance": "주요변수 추출",
    "Confusion Matrix": "오차행렬",
    "ROC Curve": "ROC 커브",
    "Classification Report": "분류 결과",
    "Precision Recall Curve": "정확성(Precision), 재현율(Recall) 커브",
    "Residual Plot": "잔차그림(Residual Plot)",
    "Prediction Error": "예측 오차",
    "CORRELATION MATRIX": "상관행렬",
    "PAIR PLOT": "페어 플롯",
    "PARALLEL COORDINATES": "평행좌표",
    "Parallel Coordinates": "평행좌표",
    "VARIABLE ANALYSIS (ALL COLUMNS)": "변수 분석 (모든 컬럼)",
    "VARIABLE ANALYSIS (TARGET)": "변수 분석 (target 컬럼)",
    "Rebuild plots": "플롯 다시 그리기",
    "Use": "사용 여부",
    "Distribution": "분포",
    "Feature Correlation": "변수 상관관계",
    "Class Balance": "클래스 분포",
    "Radial Visualizer": "방사형 차트 (Radial Visualizer)",
    "PCA": "주성분 분석(PCA)",
    "Rank 2D Covariance": "Rank 2D 공분산",
    "Download helper packages": "helper 패키지 다운로드",
    "invalid file extension": "유효하지 않은 파일입니다. 확장자를 확인해주세요.",
    "Prediction History": "예측 이력",
    "Refresh" : "새로고침",
    "Pipeline": "파이프라인",
    "request" : "요청",
    "get the result": "결과값 확인",
    "single json string for input": "json 형태",
    "request status and prediction key": "요청 상태와 예측 키",
    "Following single json string (replace PREDICTION_KEY to first result)": "아래 json형태로 입력 (PREDICTION_KEY: step-1에서 받은 예측 키)",
    "Predicting...": "예측중",
    "Predict": "예측하기",
    "Previous predictions": "예측 이력 보기",
    "elapsed": "예측 시간",
    "colCount": "컬럼 개수",
    "experiment": "실험",
    "Estimator": "알고리즘",
    "No data": "데이터가 없습니다.",
    "SIGNOUT": "로그아웃",
    "NOT GENERATED": "생성되지 않았습니다",
    "Use sampler": "샘플러를 사용하기"
}
